華三重審查病毒溯源論文

華三重審查病毒溯源論文

疫情全球肆虐之際，中共試圖否認武漢為最早爆發點：圖為塞爾維亞的中共宣傳牌。路透社

武漢肺炎疫情肆虐全球，病毒源頭問題演變成外交風波，各國繼續研究武漢肺炎病毒。美國有線電視新聞網（CNN）報道，中國官方最近發出通告，嚴格限制大學有關追溯病毒源頭的研究論文，規定論文須接受最高為國務院層級的三重審查，全數通過後才能投稿發表。有關網上通知已被悄悄移除。

國務院工作組把關

相關新聞：獅城港人戴口罩受盡歧視

中國教育部日前公佈通告，明確提到「關於追溯新冠病毒起源的學術論文，必須嚴格控管」，通告首先於本月10日出現在上海復旦大學網站，文件內容顯示，有關武漢肺炎的論文，首先由各大學「學術委員會」審核，再上呈中國教育部科學技術司審核，最後由國務院工作組審查，審批後才能向各學術期刊投稿。隨後，科學技術司負責人向CNN表明文件屬實，指是內部指引。

CNN查證後數小時，復旦大學便將通告從官網移除，但仍可在網頁的「頁庫存檔」中找到。據稱，武漢的中國地質大學與武漢人民醫院也發出類似通知，要求嚴格審核病毒溯源論文。有中國研究人員認為，中國政府想控制輿論，把武漢肺炎源頭描繪成不是來自中國。

報道又引述中文大學呼吸系統科講座教授許樹昌稱，今年2月曾與中國研究人員合作，在國際醫學雜誌刊登武漢肺炎病情的臨床分析，當時仍未需經額外審批程序。

美國有線電視新聞網/中央社

呢d post注定沉底
好有興趣點解連登仔完全唔理中共負面新聞
唔留言唔點讚亦完全無視
卻有一大堆account互屌同埋沉迷屌狗屌藍屌左膠屌黑鬼屌白左